# Networking 

[[_TOC_]]

## IP Addresses

* Trabaja dentro de la Capa 3, como los routers.

![](Imagenes/Img-1.png)
> Para ver la dirección ip en linux escribes `ifconfig` o en windows `ipconig`

* La dirección IPv4 esta denotada por `inet`
	* Escritas en binario
		* Formadas por 4 octetos de unos y ceros
		* para un total de 32 bits
	* Valor max de 255 en cada octeto, que en binario es 11111111
	* Se han agotado (IPv4 Públicas) asi que se esta haciendo el cambio a IPv6
	* se usa NAT (network address translation)
		* Se usa para que varias IPv4 privadas usen solo una IPv4 Pública
			* IPv4 privadas: no pueden entrar a internet
			* IPv4 Públicas: Si son ruteables en internet
			* Ayudan a que no se acaben las IPv4 públicas
* La dirección IPv6 esta denotada por `inet6`
	* Escitas en hexadecimal
		* formadas por digitos hexadecimales
		* tienen un total de 128 bits

## MAC Addresses
* Esta denotada por la palabra `ether`
* Direcciónes físicas
	* Podemos pensar en ellas como la manera en la que nos comunicamos cuando usamos switches
		* Es la manera en la que saben que dispositivo es cual.
* Trabajan en la capa 2, como los switches
* MAC (Media Access Control)
* Estan formadas por 6 pares de digitos hexadecimales.
* tienen identificadores.
	* EJ: `00:0c:29:0a:42:05` siendo los primeros 3 pares su identificador.
		* Si se buscan en un _mac address lookup_ 
			* Podemos saber la marca del dispositivo.

## TCP, UDP, and the Three-Way Handshake
* Capa 4, capa de transporte
* TCP (Transmision Control Protocol)
	* Connection oriented protocol
	* Se usa cuando se necesita confiabilidad
		* HTTP, FTP
	* Trabaja usando el _Three Way Handshake_
		* manda una secuencia de paquetes
			* SYN -> SYN ACK -> ACK
				* Los primeros dos son algo parecido a saludos y el tercero 
				inicia la conversación entre dos dispositivos
				*Hablamos de esto en terminos de puertos.
					* Un puerto es un ibjeto que nos permite tener una 
					conversación a través de un protocolo 
* UDP (User Datagram Protocol)
	* Connection less protocol
	* Se usa cuando se necesita velocidad y flujo constante de datos
		* Streaming, DNS, VoIP
## Puertos y protocolos comunes 

* TCP
	* FTP (21) File transfer protocol
	* SSH (22) 
	* Telnet (23)
	* SMTP (25) mail
	* DNS (53)  Domain name system, Ayuda a convertir IPs a nombres
	* HTTP (80) / HTTPS (443) webs
	* POP3 (110) mail
	* SMB (139 , 445) samba, file share
	* IMAP (143) mail
*UDP
	* DNS (53)
	* DHCP (67,68) te asocia una IP automáiticamente
	* TFTP (69) trivial FTP
	* SNMP (161) Simple Network Management Protocol

## El modelo OSI

**PDNTSPA:** Please Do Not Throw Sausage Pizza Away 
* **1 - P** Pysical layer
	* Cables, Cat6 cables, etc.
* **2 - D** Data layer
	* Switching
	* Direcciones MAC
* **3 - N** Network layer
	* Direcciones IP
	* Routing
* **4 - T** Transport layer
	* TCP/UDP
* **5 - S** Session layer
	* session management
* **6 - P** Pressentation layer
	* WMV, JPEG MP4
* **7 - A** Application layer
	* HTTP, SMP.

Cuando mandamos algo por una red, cada paquete pasa por todas estas capas, conocerlas es 
útil para detectar problemas.

